支那新編學生字典 有「自慰」沒「自由」

中國人民教育出版社的「新編學生字典」，被網友發現在生字「自」的介紹中，出現「自慰」等詞彙，卻沒有「自由」一詞，經了解，這家出版社在2004年版、2010年印刷的字典中，還存有「自由」一詞。

有網友在微博上貼出人民教育出版社的「新編學生字典」照片，生字「自」的簡介中，明列「自卑、自豪、自謙、自慰、自信、自願、自重」等詞彙。有網友對此感到不滿，在圖片上打上「有自慰沒自由，靠」。

外媒報導指出，這家出版社在2013年時，在旗下出版的「新華字典」同樣刪去「自由」一詞，當時民間學者傅國湧在微博上用字典裡的詞彙來諷刺：「雖沒了自由，但多了自慰，自得其樂，自欺欺人，自取滅亡。」

有網友嘲諷北京當局掩耳盜鈴，紛紛留言指出，「自由兩字好比『南無阿彌陀佛』，妖魔鬼怪聽到會全身不舒服」、「自由真廉價，都變成只是口號」、「自慰都敢提，不敢提自由」 。

Newspeak

之前微博連 “學習” 個 “習”字都唔比出，所以我唔感到意外

打飛機大國

凜凜正氣滿心間

有自欺欺人

咁英漢字典點譯freedom

免費安全套

咪變左同自由一樣 中國版無收錄呢隻字

成日打飛機 打到冇自由

source?

大陸一直 advocate 嘅社會主義核心價值觀當中都有 「自由」呢個 item

可以自慰
但係冇自由自慰

黨advocate同埋民間advocate係兩件事
黨要牢牢掌握發言權

translate server error

自由都係和制漢語詞

抵制日本漢語詞啱啦

真真正正既字典入面無自由

咁大陸係冇自由呀，符合国情喎

封面用蝗語拼音做英文名做乜鳩
識中文嘅唔會睇 識英文嘅又睇唔明

終極大洋國

之前睇過個post話好多字係大陸出唔到 所以佢地打字要間開黎 一係就同音字 唔係會出唔到

你up乜鳩

Link?

閱讀理解0分？
example：中國冇民主 要打成 中國冇文煮 or 中國冇民｜主 咁先出到

支那打飛機世界第一